@inproceedings{Francois-Billami-Gala-Bernhard:TALN:2016,
    author = "Francois,Thomas and Billami,Mokhtar and Gala,N\'{u}ria and Bernhard,Delphine",
    title = "Bleu, contusion, ecchymose : tri automatique de synonymes en fonction de leur difficult\'{e} de lecture et compr\'{e}hension",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Articles longs)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "15-28",
    note = "Automatic ranking of synonyms according to their reading and comprehension difficulty",
    abstract = "La lisibilit\'{e} d'un texte d\'{e}pend fortement de la difficult\'{e} des unit\'{e}s lexicales qui le composent. La simplification lexicale vise ainsi \`{a} remplacer les termes complexes par des \'{e}quivalents s\'{e}mantiques plus simples \`{a} comprendre : par exemple, BLEU ('r\'{e}sultat d'un choc') est plus simple que CONTUSION ou ECCHYMOSE. Il est pour cela n\'{e}cessaire de disposer de ressources qui listent des synonymes pour des sens donn\'{e}s et les trient par ordre de difficult\'{e}. Cet article d\'{e}crit une m\'{e}thode pour constituer une ressource de ce type pour le fran\c{c}ais. Les listes de synonymes sont extraites de BabelNet et de JeuxDeMots, puis tri\'{e}es gr\^{a}ce \`{a} un algorithme statistique d'ordonnancement. Les r\'{e}sultats du tri sont \'{e}valu\'{e}s par rapport \`{a} 36 listes de synonymes ordonn\'{e}es manuellement par quarante annotateurs.",
    keywords = "lisibilit\'{e}, annotation s\'{e}mantique, synonymes, pr\'{e}diction de la difficult\'{e} lexicale, tri en niveaux de difficult\'{e}.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/37.pdf"
}
